\chapter{Zaključak i budući rad}

		Zadatak naše grupe bio je razvoj mobilne aplikacije za online rezervaciju parkinga uz mogućnost stvaranja korisničkog ili tvrtkovnog računa, rezervacije parkinga, stvaranja parkirnih mjesta, upravljanja osobnim podatcima, podatcima o parkingu te brisanja osobnog računa.
		
		Prva faza projekta uključivala je okupljanje tima za razvoj aplikacije, dodjelu projektnog zadatka i rad na dokumentaciji zahtjeva. Izrađeni su obrasci uporabe, sekvencijski dijagrami, model baze podataka i dijagram razreda, te su se oni kasnije koristili za razvoj \textit{backenda} i \textit{frontenda}. Također su izrađeni vizualni prikazi idejnih rješenja problemskih zadataka te grafički prikaz ekrana aplikacije te toka aktivnosti, što je značajno pomoglo pri stvaranju frontend android aplikacije.
		
		Druga faza projekta je zahtjevala puno učenja programskih alata, surađivanja različitih članova tima i prepravljanja dokumentacije. Također je bilo potrebno dokumentirati preostale UML dijagrame te izgraditi popratnu dokumentaciju za olakšano korištenja alata budućim korisnicima. Zahvaljujući dobroj dokumentaciji smo znali točno što treba raditi te nismo proveli previše vremena u traženju točnog rješenja ili čekanju da nam voditelj tima kaže što trebamo raditi.
		
		Komunikacija među članovima tima bila je putem aplikacije Discord, koja nam je značajno pomogla oko organizacije zahvaljujući tome što ima mogućnost posjedovanja više "kanala" u kojima članovi tima mogu razgovarati o različitim dijelovima implementacije te lagano pronaći potrebne informacije bez redundantnih pitanja ili pretjeranog traženja po povjesti. Moguće proširenje postojeće inačice sustava je izrada web aplikacije pomoću koje bi tvrtkama bilo mnogo lakše upravljati parkirnim mjestima, a olakšalo bi se i za korisnike koji žele rezervirati veliku količinu parkirnih mjesta.
		
		Sudjelovanje na ovakvom projektu je bilo vrijedno iskustvo svim članovima tima jer smo kroz jedan semestar rada naučili mnogo o radu u timu i surađivanju na kodu sa drugim ljudima, što većina nas do sada nije imala priliku raditi. Također nam je projekt pokazao važnost dobre vremenske organiziranosti i koordiniranosti. Zadovoljni smo postignutim, te će nam ovo iskustvo mnogo pomoći u budućim projektima.
		
		Jedan od problema koji smo imali je neoptimiziranost SQL query naredbi na backend dijelu programa. Uz dodatno istraživanje i testiranje smo uspijeli rješiti taj problem, te aplikacija funkcionira dobrom brzinom, bez da klijentu bude značajno primjetno usporenje.
		
		 U ostvarenoj aplikaciji nismo implementirali mogućnost administratora da mijenja podatke korisnicima, niti privid naplaćivanja korisnika. Smatramo da je smanjivanje opsega aplikacije bila adekvatna žrtva za osiguravanje funkcionalnosti i kvalitetnog koda.
		
